在決議通過後不久，北京方面對澳大利亞進口商品徵收了新的關稅和封鎖，儘管調查的範圍遠小於堪培拉方面的希望。 世衛組織調查COVID-19起源的團隊將在推遲後進入中國 
 最近的一個早晨，在周永明位於三樓的無電梯公寓裡，他和同事歐陽若雨(音譯)拿出手機演示封鎖的做法。 中國審查通過珍妮·惠倫入侵美國，2021年1月7日，華盛頓郵報 
 蘋果希望消除足夠多的批評，這樣他們就可以擺脫對競爭的封鎖。 蘋果削減了一些應用程序商店的費用，但批評者稱這是逃避監管的策略 
 面對類似TikTok和微信現在面臨的封鎖，中興達成了一項協議。 科技公司要跨越中美之間的鴻溝越來越難了艾米·諾德魯姆，2020年9月21日，MIT科技評論 
 這是民主世界中最長的網絡封鎖。 播客:一項有135年曆史的法律如何讓印度關閉互聯網Anthony Green |， 2020年9月2日MIT科技評論| 
 俄羅斯總統普京週日迅速反擊，譴責對頓巴斯地區的經濟封鎖。 烏克蘭東部準備迎接“全面戰爭”傑米·德特默| 2014年11月17日|每日野獸 
 封鎖會迅速切斷巴基斯坦的石油供應。 ICYMI:印巴領導人發動核戰爭|Bruce Riedel | 2014年10月20日|DAILY BEAST 
 幾乎沒有來自加沙的人，部分是因為封鎖，部分是因為哈馬斯將同性戀者推到更隱蔽的地方。 以色列的巴勒斯坦同性戀:“隱形人”|Itay Hod | 2014年8月13日|DAILY BEAST 
 23歲的他幾乎有三分之一的時間生活在封鎖之下，他受夠了。 加沙悖論:哈馬斯得到的支持很少，但戰爭有很多傑西·羅森菲爾德| 2014年8月7日|每日野獸 
 但是，自從哈馬斯2007年奪取加沙的政權，以色列實行長達7年的封鎖以來，卡里姆一直沒有工作。 美國轟炸加沙|傑西·羅森菲爾德| 2014年8月4日|每日野獸 
 戰爭一開始，林肯總統就宣佈對南方港口實行封鎖。 神聖的遺產:弗吉尼亞的生活|多蘿西M.湯培 
 一堆堆翻滾的石板層相互壓在一起，證明封鎖是最近才實施的。 黑鑽| Jkai先生 
 這個國家的海上貿易被荷蘭軍艦沿著海岸的強力封鎖所破壞。 比利時|喬治·w·t(喬治·威廉·湯姆森)阿曼德 
 這一疫情導致英國和德國聯合封鎖，嚴重阻礙了貿易活動。 大英百科全書，第11版，第4卷，第3部分|各種 
 這種紙面上的封鎖就是拿破崙發出柏林法令的挑戰。 拿破崙·波拿巴生平|威廉·米利根·斯隆